\par Различие будет связано с поведением центров масс шаров. 

\par Пусть при нагревании шаров их объёмы увеличиваются. В этом случае высота центра масс первого шара опустится. На основании первого закона термодинамики можно записать
\begin{equation}
\left\{
\begin{aligned}
	Q_1 = cm \Delta T_1 + mgh \\
	Q_2 = cm \Delta T_2 - mgh
\end{aligned} \right.
\Rightarrow
\left\{
\begin{aligned}
\Delta T_1 = \frac{Q - mgh}{cm} \\
\Delta T_2 = \frac{Q + mgh}{cm}
\end{aligned}
\right.,
\end{equation}
где $c$~--- удельная теплоёмкость вещества, из которого изготовлен шар, $m$~--- его масса. 


\par Отсюда следует, что $\Delta T_2 > \Delta T_1$, то есть висящий шар должен нагреться до более высокой температуры, чем шар, лежащий на горизонтальной поверхности. 

\par Оценим полученный эффект. Пусть радиус шара $R$, а коэффициент линейного расширения материала, из которого изготовлен шар, равен $a$. Тогда отношение изменения температуры шара $\Delta T'$ за счёт изменения положения его центра масс к изменению температуры $\Delta T$ за счёт сообщения ему количества теплоты $Q$ будет равно 
\begin{equation}
	\frac{\Delta T'}{\Delta T} 
	= \frac{mgh}{cm\Delta T}
	= \frac{mg R \alpha \Delta T}{cm\Delta T}
	= \frac{g}{c} R\alpha.
\end{equation}
Посчитав оценочные значения, например, для железного шара радиуса $R = 0{,}1\unit{м}$ ($c = 450\djkgC$, $\alpha = 11{,}7 \cdot 10^{-6}\unit{K}^{-1}$), получим 
\begin{equation}
	\frac{\Delta T'}{\Delta T} = 2{,}6 \cdot 10^{-8}.
\end{equation}
Таким образом, обсуждаемый в задаче эффект ничтожно мал и лежит за пределами возможности экспериментального оборудования.